---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۲
---
# شمارهٔ ۲۲۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه شور است این که بر گرد سر مخمور می‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>که جان کندن به تلخی در مذاقم شور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تو را کاکل به گرد سر چرا پیچیده می‌دانی</p></div>
<div class="m2"><p>خیال خودپرستی بر سر مغرور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمی‌دانم چه خوی است این بت وحشی‌مزاجم را</p></div>
<div class="m2"><p>که من نزدیک‌تر چو می‌شوم او دور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>منه سر زیر پای دار دنیا زینهار ای دل</p></div>
<div class="m2"><p>که در این دار هرگز کی سری منصور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دلا ساغر بکش غم از شکست خود مخور هرگز</p></div>
<div class="m2"><p>که از یک جام این ویرانه‌ها معمور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خیال روزگار دون مرا در وجد می‌آرد</p></div>
<div class="m2"><p>که چون بر پای دار آید سری منصور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>جوانی چون به عصیان شد به پیری ناتوان باشد</p></div>
<div class="m2"><p>که مه از شبروی‌ها صبحدم بی‌نور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز بس در کوی جانان دور باش شرم می‌باشد</p></div>
<div class="m2"><p>دلم هردم روان می‌گردد و از دور می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>نباشد عقل را راهی سعیدا در دل روشن</p></div>
<div class="m2"><p>چو موسی گاه‌گاهی بر سر این طور می‌گردد</p></div></div>